Un fleuriste vend des bouquets de tulipes. Le prix du bouquet est proportionnel au nombre de tulipes.

Un bouquet de $16$ tulipes coûte \Eu{20}.\medskip

\textbf{Le tableau est incomplet}~: certains prix ou nombres de tulipes ont été remplacés par des lettres.\medskip

\begin{center}
  \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[l,4]*{5}{X[c,1]}},vlines,hlines,stretch=1.5}
    Nombres de tulipes & $16$ & $2$ & $c$    & $7$ & $30$ \\
    Prix (en euros)    & $a$  & $b$ & $12,5$ & $d$ & $e$  \\
  \end{tblr}
\end{center}

\faHandPointRight[regular]\quad {\itshape Indiquer comment trouver la valeur des nombres $a$ à $e$ puis calculer éventuellement ces valeurs.}